<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.5">Jekyll</generator><link href="/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-04-20T19:45:48+02:00</updated><id>/feed.xml</id><title type="html">Flitch News</title><subtitle>Actus &amp; perles cachées du web</subtitle><entry><title type="html">On a adoré ce Community Trailer pour Deep Rock Galactic</title><link href="/community-trailer-deep-rock-galactic-1/" rel="alternate" type="text/html" title="On a adoré ce Community Trailer pour Deep Rock Galactic" /><published>2020-04-20T00:00:00+02:00</published><updated>2020-04-20T00:00:00+02:00</updated><id>/community-trailer-deep-rock-galactic-1</id><content type="html" xml:base="/community-trailer-deep-rock-galactic-1/">&lt;p&gt;Afin de préparer la sortie officielle du jeu, les développeurs de Deep Rock Galactic ont lancé un grand concours: Celui du meilleur trailer !
Chaque semaine, une dizaine de nouveaux trailers fleurissent sur le web. Et nous voulions vous partager celui-ci, que nous avons beaucoup apprécié pour sa sobriété et son efficacité:&lt;/p&gt;

&lt;iframe class=&quot;embed-youtube&quot; width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube-nocookie.com/embed/ptZmqpPtO9c&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;
&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Rock and Stone Miners !&lt;/p&gt;</content><author><name>edgar</name></author><category term="Deep Rock Galactic" /><category term="trailer" /><summary type="html">Afin de préparer la sortie officielle du jeu, les développeurs de Deep Rock Galactic ont lancé un grand concours: Celui du meilleur trailer ! Chaque semaine, une dizaine de nouveaux trailers fleurissent sur le web. Et nous voulions vous partager celui-ci, que nous avons beaucoup apprécié pour sa sobriété et son efficacité:</summary></entry><entry><title type="html">Vidéo: Cambrioler le train de Lorville en No Fly Zone sur Star Citizen</title><link href="/star-citizen-bug-metro-no-fly-zone/" rel="alternate" type="text/html" title="Vidéo: Cambrioler le train de Lorville en No Fly Zone sur Star Citizen" /><published>2020-04-20T00:00:00+02:00</published><updated>2020-04-20T00:00:00+02:00</updated><id>/star-citizen-bug-metro-no-fly-zone</id><content type="html" xml:base="/star-citizen-bug-metro-no-fly-zone/">&lt;p&gt;Les alpha-tests de jeux vidéo comportent souvent de nombreux bugs… Mais certains nous feraient presque sourire, comme ce joueur qui est parvenu à entrer en “No Fly Zone” afin de voler le métro de Lorville !&lt;/p&gt;

&lt;iframe class=&quot;embed-youtube&quot; width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube-nocookie.com/embed/SabI32dr6Lc&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;
&lt;/iframe&gt;

&lt;h1 id=&quot;comment-fait-il-&quot;&gt;Comment fait-il ?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Vous pouvez accéder aux “No Fly Zones” en sortant votre train d’atterrissage et en coupant vos moteurs. Habituellement, lorsque vous entrez dans une No Fly Zone, le jeu prend le contrôle de votre vaisseau pour l’éloigner. Mais cela devient impossible si vous coupez vos moteurs !&lt;/p&gt;</content><author><name>edgar</name></author><category term="StarCitizen" /><category term="release" /><summary type="html">Les alpha-tests de jeux vidéo comportent souvent de nombreux bugs… Mais certains nous feraient presque sourire, comme ce joueur qui est parvenu à entrer en “No Fly Zone” afin de voler le métro de Lorville !</summary></entry><entry><title type="html">Bethesda retire ses jeux de Geforce Now</title><link href="/bethesda-retire-jeux-geforce-now/" rel="alternate" type="text/html" title="Bethesda retire ses jeux de Geforce Now" /><published>2020-02-23T00:00:00+01:00</published><updated>2020-02-23T00:00:00+01:00</updated><id>/bethesda-retire-jeux-geforce-now</id><content type="html" xml:base="/bethesda-retire-jeux-geforce-now/">&lt;p&gt;Voilà encore un coup porté à la plateforme de cloud-gaming de Nvidia: Bethesda retire tous ses jeux de Geforce Now !
Ainsi, dès aujourd’hui, les titres suivants ne sont plus accessibles sur Geforce Now:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Dishonored&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Dishonored 2&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Dishonored: Death of the Outsider&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Doom&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Everspace&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fallout 3&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fallout 76&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fallout: New Vegas&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Prey&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Quake Champions&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Rage 2 (Bethesda.net / Steam)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The Elder Scrolls Online: Elsweyr&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The Elder Scrolls V: Skyrim&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The Elder Scrolls V: Skyrim Special Edition&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The Evil Within 2&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Wolfenstein II: The New Colossus&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Wolfenstein: The New Order&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Wolfenstein: The Old Blood&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Seul le jeu “Wolfenstein Youngblood” est épargné, et reste jouable avec RTX.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais cela n’a pas empêché les utilisateurs de ce service d’être mécontents, et de le faire savoir sur &lt;a href=&quot;https://www.nvidia.com/en-us/geforce/forums/gfn-for-pc/22/344001/games-update-2212020/&quot;&gt;le forum officiel de Geforce Now&lt;/a&gt;. A quand la fin de l’hémorragie pour Nvidia ?&lt;/p&gt;</content><author><name>edgar</name></author><category term="featured" /><category term="GeforceNow" /><category term="nvidia" /><category term="librairie" /><category term="malaise" /><summary type="html">Voilà encore un coup porté à la plateforme de cloud-gaming de Nvidia: Bethesda retire tous ses jeux de Geforce Now ! Ainsi, dès aujourd’hui, les titres suivants ne sont plus accessibles sur Geforce Now:</summary></entry><entry><title type="html">Star Citizen: Embarquez dans le Carrack !</title><link href="/star-citizen-carrack-disponible/" rel="alternate" type="text/html" title="Star Citizen: Embarquez dans le Carrack !" /><published>2020-02-23T00:00:00+01:00</published><updated>2020-02-23T00:00:00+01:00</updated><id>/star-citizen-carrack-disponible</id><content type="html" xml:base="/star-citizen-carrack-disponible/">&lt;p&gt;Les évocatis y ont accès depuis quelques heures: Le Anvil Carrack est paré au décollage !&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;un-vaisseau-mythique&quot;&gt;Un vaisseau mythique&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;L’Anvil Carrack doté de réservoirs de carburant renforcés pour les vols de longue durée, d’un moteur de saut sophistiqué et d’un compartiment hébergeant un noyau informatique qui lui permet de consacrer une puissance de calcul maximale pour les opérations de cartographie de saut.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;picture&gt;
        &lt;source srcset=&quot;https://img1.flitch.news/webp/starcitizen2.webp&quot; type=&quot;image/webp&quot; /&gt;
        &lt;source srcset=&quot;https://img1.flitch.news/jpg/starcitizen2.jpg&quot; type=&quot;image/jpeg&quot; /&gt;
        &lt;img class=&quot;article-image&quot; src=&quot;https://img1.flitch.news/jpg/starcitizen2.jpg&quot; alt=&quot;Star Citizen: Embarquez dans le Carrack !&quot; /&gt;
    &lt;/picture&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le vaisseau est également équipé de base de deux baies, l’une médicale et l’autre dédiée aux réparations, d’une salle de cartographie et d’un système complet de détection, d’un moteur de saut Tarsus Tunneler et d’un noyau informatique spécial pour cartographier les points de saut ! Le vaisseau dispose de trois colliers d’amarrage et embarque des drones d’exploration, un vaisseau de poche et d’un Ursa, un rover destiné aux opérations terrestres.&lt;/p&gt;</content><author><name>edgar</name></author><category term="StarCitizen" /><category term="release" /><summary type="html">Les évocatis y ont accès depuis quelques heures: Le Anvil Carrack est paré au décollage !</summary></entry><entry><title type="html">Pourquoi les clients Shadow PC continuent de payer 30€/mois ?</title><link href="/shadow-pourquoi-payer-30-euros/" rel="alternate" type="text/html" title="Pourquoi les clients Shadow PC continuent de payer 30€/mois ?" /><published>2020-02-22T00:00:00+01:00</published><updated>2020-02-22T00:00:00+01:00</updated><id>/shadow-pourquoi-payer-30-euros</id><content type="html" xml:base="/shadow-pourquoi-payer-30-euros/">&lt;p&gt;Shadow s’est bien gardé d’y répondre lors de &lt;a href=&quot;https://flitch.news/mensonges-retards-shadow-news/&quot;&gt;son dernier Shadow News&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Pourquoi certains clients continuent de payer 30€/mois (voir plus) pour la configuration “Legacy”, alors que d’autres, comme les nouveaux clients, paient seulement 13€/mois pour une configuration équivalente (voir supérieure) appelée “Boost” ?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;C’est la question que se posent, à juste titre, de nombreux utilisateurs de Shadow, notamment sur &lt;a href=&quot;https://discord.gg/shadowtech&quot;&gt;le Discord officiel&lt;/a&gt; de la startup:&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;picture&gt;
        &lt;source srcset=&quot;https://img1.flitch.news/webp/shadowpc12.webp&quot; type=&quot;image/webp&quot; /&gt;
        &lt;source srcset=&quot;https://img1.flitch.news/jpg/shadowpc12.jpg&quot; type=&quot;image/jpeg&quot; /&gt;
        &lt;img class=&quot;article-image&quot; src=&quot;https://img1.flitch.news/jpg/shadowpc12.jpg&quot; alt=&quot;Pourquoi les clients Shadow PC continuent de payer 30€/mois ?&quot; /&gt;
    &lt;/picture&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ni &lt;a href=&quot;https://flitch.news/shadow-support-precommandes-problemes/&quot;&gt;les modérateurs du Discord&lt;/a&gt;, ni Emmanuel Freund, le co-fondateur de Shadow, dans sa séance de questions-réponses du 20 février, n’ont pu y apporter de réponse…&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;configs-égales-prix-inégaux&quot;&gt;Configs égales, prix inégaux&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Les configurations Legacy valent plus de deux fois le prix d’un Boost. Sont-elles pour autant deux fois plus puissantes ? Absolument pas ! La startup revendique elle-même que les Boosts sont “égales ou légèrement supérieures par rapport aux Legacy”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En sachant que tous les clients auraient dû recevoir leur boost en février, pourquoi le pas faire basculer &lt;strong&gt;maintenant&lt;/strong&gt; tout le monde sur le nouveau prix ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On attends toujours les répondes de Blade à ce sujet…&lt;/p&gt;</content><author><name>edgar</name></author><category term="featured" /><category term="Shadow" /><category term="précommandes" /><category term="malaise" /><summary type="html">Shadow s’est bien gardé d’y répondre lors de son dernier Shadow News:</summary></entry><entry><title type="html">Shadow News: Mensonges, retards, la débacle continue</title><link href="/mensonges-retards-shadow-news/" rel="alternate" type="text/html" title="Shadow News: Mensonges, retards, la débacle continue" /><published>2020-02-20T00:00:00+01:00</published><updated>2020-02-20T00:00:00+01:00</updated><id>/mensonges-retards-shadow-news</id><content type="html" xml:base="/mensonges-retards-shadow-news/">&lt;p&gt;C’était aujourd’hui le live hebdomadaire de Shadow sur Twitch. Beaucoup d’informations décevantes à propos des précommandes avaient été divulguées par e-mail et sur &lt;a href=&quot;https://discord.gg/shadowtech&quot;&gt;le Discord Officiel de Shadow&lt;/a&gt; durant les précédentes 48h. On n’attendait donc pas grand-chose de ce live… et on a quand même été déçu:&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;besoin-dargent--ment-à-tes-clients-&quot;&gt;Besoin d’argent ? Ment à tes clients !&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Il y a quelques mois, Victor, employé de Shadow en charge de la communication, annonçait qu’il y aurait un nombre limité de nouvelles configurations Infinite et Ultra disponibles. Et que l’attribution se fera au “premier arrivé, premier servi”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Or dans le Shadow News de ce soir, on apprend que 30% des configurations disponibles ont été distribuées à des nouveaux clients. Et que les 70% restantes étaient pour des anciens clients “tirés au sort parmi ceux inscrit le 29 octobre”. Pas de “premier arrivé, premier servi”, Shadow a menti !&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;picture&gt;
        &lt;source srcset=&quot;https://img1.flitch.news/webp/shadowpc9.webp&quot; type=&quot;image/webp&quot; /&gt;
        &lt;source srcset=&quot;https://img1.flitch.news/jpg/shadowpc9.jpg&quot; type=&quot;image/jpeg&quot; /&gt;
        &lt;img class=&quot;article-image&quot; src=&quot;https://img1.flitch.news/jpg/shadowpc9.jpg&quot; alt=&quot;Shadow News: Mensonges, retards, la débacle continue&quot; /&gt;
    &lt;/picture&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette startup française, &lt;a href=&quot;https://flitch.news/t-shadow-delais-6-mois/&quot;&gt;motivée avant tout par l’argent&lt;/a&gt;, a préféré attribuer ses configurations à des nouveaux clients, pour augmenter ainsi son nombre d’abonnés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Car Shadow sait que toi, ancien client, tu es pieds et poings liés à leur service ! Tu as acheté des jeux gourmands en espace disque et en puissance vidéo (Red Dead 2, Modern Warfare), que tu ne peux pas utiliser sur Geforce Now, ni Stadia. Alors tu vas continuer, sans rien dire, à débourser 35€/mois jusqu’à ton activation.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce mensonge était également destiné à créer un “rush” dans les activations et à inciter les clients à reconduire leurs abonnements: Arrivant à la fin d’une souscription annuelle, les clients se voient promettre qu’ils paieront seulement 13 euros/mois dès févirer. Certains se sont donc engagés pour une année de plus. Pensant, de bonne foi, qu’ils paieraient comme promis 13€/mois dès février. Or, les activations des configurations Boost sont maintenant prévues pour le 9 mars au plus tôt !&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;stockage-additionnel-en-mars&quot;&gt;Stockage additionnel en mars&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Avez-vous déjà réussit à obtenir de l’espace de stockage additionnel ? Moi non plus.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;picture&gt;
        &lt;source srcset=&quot;https://img1.flitch.news/webp/shadowpc10.webp&quot; type=&quot;image/webp&quot; /&gt;
        &lt;source srcset=&quot;https://img1.flitch.news/jpg/shadowpc10.jpg&quot; type=&quot;image/jpeg&quot; /&gt;
        &lt;img class=&quot;article-image&quot; src=&quot;https://img1.flitch.news/jpg/shadowpc10.jpg&quot; alt=&quot;Shadow News: Mensonges, retards, la débacle continue&quot; /&gt;
    &lt;/picture&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il est fréquent d’entendre Shadow dire que “de l’espace de stockage est disponible à la commande dans l’espace client”. Cependant, ces disques durs additionnels sont toujours en rupture de stock dans l’heure suivant leurs mises à disposition.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alors, y aura-t-il du stockage additionnel en mars comme indiqué par Victor dans le Shadow news d’aujourd’hui ? Y en aura-t-il pour tout le monde ? Est-ce que ce sera “premier arrivé premier servi” ? Ou bien devons-nous nous attendre à un autre &lt;del&gt;mensonge&lt;/del&gt; problème de communication interne ?&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;cest-pas-de-notre-faute-on-nest-pas-les-seuls&quot;&gt;“C’est pas de notre faute, on n’est pas les seuls”&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Rien ne va plus chez Shadow. Pas même la “Shadow Ghost”, un boitier connecté destiné à remplacer votre PC local:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La startup est retard sur la livraison de ces boitiers… A ce jour, les clients devraient les recevoir “mi-mars, mais aucune certitude” dit Shadow. En cause: les problèmes sanitaires en Chine.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;picture&gt;
        &lt;source srcset=&quot;https://img1.flitch.news/webp/shadowpc11.webp&quot; type=&quot;image/webp&quot; /&gt;
        &lt;source srcset=&quot;https://img1.flitch.news/jpg/shadowpc11.jpg&quot; type=&quot;image/jpeg&quot; /&gt;
        &lt;img class=&quot;article-image&quot; src=&quot;https://img1.flitch.news/jpg/shadowpc11.jpg&quot; alt=&quot;Shadow News: Mensonges, retards, la débacle continue&quot; /&gt;
    &lt;/picture&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ainsi, durant le live, un client demandait:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;J’ai été activé, mais je n’ai pas reçu mon Shadow Ghost. J’en ai besoin pour avoir accès à mon Shadow. Vais-je recevoir une compensation ?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Et Victor, de répondre simplement: “On est désolé”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette personne a donc le choix: Continuer à payer inutilement un abonnement en attendant de recevoir sa Shadow Ghost. Ou résilier, et précommander de-nouveau quand elle la recevra. En sachant qu’aujourd’hui, la date de livraison estimée des nouvelles précommandes Boost est fixée à… juin 2020 !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais ils “ne sont pas les seuls” à subir des problèmes de livraison. Et j’espère que cette justification vous conviendra car vous n’aurez aucune compensation !&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;les-compensations-impliquent-un-coût&quot;&gt;Les compensations impliquent un coût.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;En ces temps troubles pour la startup, un geste commercial aurait été le bienvenu ! Mais offrir un cadeau à tous les clients lésés (càd la majorité), est beaucoup trop cher. Surtout pour une entreprise maintenant dévouée aux mensonges et &lt;a href=&quot;https://flitch.news/t-shadow-delais-6-mois/&quot;&gt;aux pratiques commerciales prédatrices&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Les compensations impliquent un coût, donc pas pour l’instant” - Victor, employé de Shadow&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;En bref, cette semaine, Shadow a perdu la confiance de beaucoup de ses clients. Certains vont attendre patiemment, certains vont se plaindre - Ce que je vous déconseille, depuis l’e-mail d’hier, les esprits échauffés des &lt;a href=&quot;https://flitch.news/shadow-support-precommandes-problemes/&quot;&gt;modérateurs Discord bannissent facilement&lt;/a&gt; -, d’autres encore vont résilier. Espérons seulement que Shadow puisse redresser la barre à temps et revenir dans la course face à ses concurrents !&lt;/p&gt;</content><author><name>edgar</name></author><category term="sticky" /><category term="Shadow" /><category term="précommandes" /><category term="mensonges" /><category term="malaise" /><summary type="html">C’était aujourd’hui le live hebdomadaire de Shadow sur Twitch. Beaucoup d’informations décevantes à propos des précommandes avaient été divulguées par e-mail et sur le Discord Officiel de Shadow durant les précédentes 48h. On n’attendait donc pas grand-chose de ce live… et on a quand même été déçu:</summary></entry><entry><title type="html">Elite: Dangerous, Pourquoi le Galnet en est réduit au minimum ?</title><link href="/frontier-elite-dangerous-galnet-precisions/" rel="alternate" type="text/html" title="Elite: Dangerous, Pourquoi le Galnet en est réduit au minimum ?" /><published>2020-02-20T00:00:00+01:00</published><updated>2020-02-20T00:00:00+01:00</updated><id>/frontier-elite-dangerous-galnet-precisions</id><content type="html" xml:base="/frontier-elite-dangerous-galnet-precisions/">&lt;p&gt;Depuis quelques mois, Frontier a considérablement réduit les actualités publiées sur le site dédié au lore d’Elite Dangerous: &lt;a href=&quot;https://community.elitedangerous.com/&quot;&gt;Le galnet&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le Galnet, c’est un magazine en ligne édité par Frontier sur lequel se basent les évènements qui se déroulent dans le jeu. Il permet également à de nombreux joueurs de se sentir immergés dans le vaste univers d’Elite: Dangerous !&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;pourquoi-moins-darticles-&quot;&gt;Pourquoi moins d’articles ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le Galnet est donc délaissé par Frontier… Et voici la raison que le studio communiquait hier à ses fans:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;The narrative/writing team are not solely responsible for writing GalNet articles, but also a number of other duties that contribute to the creation of Elite Dangerous. With the advent of the Fleet Carriers update and the 2020 release, their efforts have been focused on ensuring that all of the text required for it is done in time. Although they are an extremely talented team, they are a small team, which means that we had to prioritise some content over other content, such as GalNet articles. Frontier, &lt;a href=&quot;https://forums.frontier.co.uk/threads/an-open-letter-to-frontier-development.537577/page-8#post-8299669&quot;&gt;sur leur forum&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En bref&lt;/strong&gt;: L’équipe chargée du Galnet est très petite. Avec l’arrivée prochaine des fleets carrier et de la nouvelle extension, cette équipe doit travailler sur le lore qui animera Elite:Dangerous durant les 3 prochaines années. Au détriment, pour l’instant, de publications régulières sur le Galnet.&lt;/p&gt;</content><author><name>edgar</name></author><category term="{&quot;Elite&quot;=&gt;&quot;Dangerous&quot;}" /><category term="Frontier" /><summary type="html">Depuis quelques mois, Frontier a considérablement réduit les actualités publiées sur le site dédié au lore d’Elite Dangerous: Le galnet.</summary></entry><entry><title type="html">Shadow PC: les modérateurs bloquent les clients, qui réclament les nouvelles offres !</title><link href="/shadow-support-precommandes-problemes/" rel="alternate" type="text/html" title="Shadow PC: les modérateurs bloquent les clients, qui réclament les nouvelles offres !" /><published>2020-02-19T00:00:00+01:00</published><updated>2020-02-19T00:00:00+01:00</updated><id>/shadow-support-precommandes-problemes</id><content type="html" xml:base="/shadow-support-precommandes-problemes/">&lt;p&gt;Shadow PC, le pc gamer “complet” dans le cloud, tarde à honorer ses pré-commandes: Alors que les clients nouvellement abonnés à Shadow profitent de l’offre Boost à 12€/mois, les anciens clients, fidèles, continuent de payer 39,95€/mois. Cette situation échauffa, à juste titre, certains esprits. Qui n’ont pas manqué de le faire savoir sur le Discord Officiel de Shadow.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Face à cette vague de clients mécontents, les modérateurs ont instauré un slow-mode de 5 minutes. Empêchant ainsi quiconque de s’exprimer librement… Les réactions ne se sont pas faites attendre:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Le slowmode, sincèrement, c’est un manque de respect envers la communauté. Vous découragez les gens à se plaindre à tout va et pour éviter de vous en prendre pleins la gueule ! Les clients ont le droit d’être mécontents ici à propos des précommande.
— Hogan, 13h00, Discord Shadow&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Il n’est pas possible d’avoir un débat ou des informations avec un Slowmode de 5 minutes… Lorsqu’on pose une question et qu’on estime la réponse imprécise, attendre 5 minutes pour relancer, c’est une honte !
— Opakus, 13h04, Discord Shadow&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Elfamoso, employé de Shadow PC et modérateur, en profita pour rappeler que sur Discord, vous n’avez aucun support:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;On peut aussi mettre 10 min si ça va encore trop vite. La modération, ce n’est que la gestion, nous n’avons pas l’obligation de répondre !
— Elfamoso, 13h06, Discord Shadow&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Par la suite, il menaça même de fermer le Discord de Shadow, sous prétexte que “Si l’entreprise Discord ferme, le serveur Discord Shadow disparaîtra !”&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;picture&gt;
        &lt;source srcset=&quot;https://img1.flitch.news/webp/shadowpc2.webp&quot; type=&quot;image/webp&quot; /&gt;
        &lt;source srcset=&quot;https://img1.flitch.news/jpg/shadowpc2.jpg&quot; type=&quot;image/jpeg&quot; /&gt;
        &lt;img class=&quot;article-image&quot; src=&quot;https://img1.flitch.news/jpg/shadowpc2.jpg&quot; alt=&quot;Shadow PC: les modérateurs bloquent les clients, qui réclament les nouvelles offres !&quot; /&gt;
    &lt;/picture&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On notera au passage le tacle des “Martiens”, les clients abonnés à Shadow depuis la naissance de la startup, parmis lesquel sont sélectionnés les nouveaux modérateurs:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;La frustration est un apprentissage nécessaire dés la petite enfance, elle permet la sociabilité et la gestion des émotions. C’est la garantie du bon développement d’un être humain.
— Motimo, 13h12, Discord Shadow&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;En attendant, le support sur le site internet de Shadow met toujours en moyenne une semaine pour vous répondre. Et est souvent incapable de régler des cas spécifiques: Vous recevez des réponses pré-fabriquées, loin du problème que vous leur aviez exposé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et pour les précommandes ? Vos nouvelles offres arriveront… quand elles arriveront !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Edition:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Le slow-mode est passé à 10 minutes après l’envoi d’un email concernant l’activation des précommandes. Sans doute pour offrir plus de “visibilité” aux clients &lt;del&gt;mé&lt;/del&gt;contents !&lt;/p&gt;</content><author><name>edgar</name></author><category term="Shadow" /><category term="support" /><category term="malaise" /><summary type="html">Shadow PC, le pc gamer “complet” dans le cloud, tarde à honorer ses pré-commandes: Alors que les clients nouvellement abonnés à Shadow profitent de l’offre Boost à 12€/mois, les anciens clients, fidèles, continuent de payer 39,95€/mois. Cette situation échauffa, à juste titre, certains esprits. Qui n’ont pas manqué de le faire savoir sur le Discord Officiel de Shadow.</summary></entry><entry><title type="html">Sortie de Curse of Drachenfels, Chapitre 2 pour Vermintide 2</title><link href="/vermintide2-chapter-2-out/" rel="alternate" type="text/html" title="Sortie de Curse of Drachenfels, Chapitre 2 pour Vermintide 2" /><published>2020-02-19T00:00:00+01:00</published><updated>2020-02-19T00:00:00+01:00</updated><id>/vermintide2-chapter-2-out</id><content type="html" xml:base="/vermintide2-chapter-2-out/">&lt;p&gt;Le chapitre II de la campagne “Curse of Drachenfels”, est disponible dès aujourd’hui sur &lt;a href=&quot;https://store.steampowered.com/app/552500/Warhammer_Vermintide_2/&quot;&gt;Warhammer: Vermintide 2&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les joueurs ont accès, dès maintenant à:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Une nouvelle map gratuite&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;De nouvelles personalisations de personnage dans le magasin de Lohner&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;De nombreuses corrections de bugs&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;C’est le moment parfait pour se (re)mettre à Vermintide, disponible &lt;a href=&quot;https://www.allkeyshop.com/blog/buy-warhammer-vermintide-2-cd-key-compare-prices/&quot;&gt;à moins de 5 euros sur Allkeyshop&lt;/a&gt; !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Source&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;: &lt;a href=&quot;https://www.vermintide.com/news/chapter-2-of-the-curse-of-drachenfels-is-out-now&quot;&gt;vermintide.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>edgar</name></author><category term="Vermintide2" /><summary type="html">Le chapitre II de la campagne “Curse of Drachenfels”, est disponible dès aujourd’hui sur Warhammer: Vermintide 2.</summary></entry><entry><title type="html">Cyberpunk 2077 présent sur Geforce Now dès sa sortie !</title><link href="/u-cyberpunk-arrive-geforce-now/" rel="alternate" type="text/html" title="Cyberpunk 2077 présent sur Geforce Now dès sa sortie !" /><published>2020-02-19T00:00:00+01:00</published><updated>2020-02-19T00:00:00+01:00</updated><id>/u-cyberpunk-arrive-geforce-now</id><content type="html" xml:base="/u-cyberpunk-arrive-geforce-now/">&lt;p&gt;Geforce Now, le principal concurrent de Google Stadia, a annoncé aujourd’hui que Cyberpunk 2077 sera disponible sur sa plateforme dès la sortie du jeu sur Steam, fin de cette année !&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Hi everyone, happy to share some exciting news: Cyberpunk 2077 will be available on GeForce NOW the day it’s released.
GeForce NOW members will be able to grab their copy on Steam and play the game the moment it’s available. GeForce NOW Founders members can explore the streets of Night City with RTX ON, fully optimized and instantly available, even on your Mac laptop.
— Geforce Now&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Voilà qui remonte le moral des joueurs, récement privés de jouer aux jeux battle.net sur Geforce Now.&lt;/p&gt;</content><author><name>edgar</name></author><category term="GeforceNow" /><category term="GFN" /><category term="Nvidia" /><category term="Cyberpunk" /><summary type="html">Geforce Now, le principal concurrent de Google Stadia, a annoncé aujourd’hui que Cyberpunk 2077 sera disponible sur sa plateforme dès la sortie du jeu sur Steam, fin de cette année !</summary></entry></feed>